王曦彥及伍嘉儀鬧市馬路攔巴士判服務令及感化令 官：舉動自私罔顧他人福祉

情侶去年10月因不滿巴士飛站，衝出銅鑼灣崇光百貨對開馬路攔阻巴士，他們早前被裁定對公共交通造成阻礙罪名成立。裁判官今判刑時強調，法庭不鼓勵任何打出捍衛自身權益的旗號，卻自私、罔顧他人福祉的舉動，認為需判處阻嚇性刑罰，但接納兩人有悔意，判男被告接受140小時社會服務令，女被告則接受12個月感化。

早前求情時稱經營補習學校的男被告王曦彥（29歲），及報稱任家庭主婦的女被告伍嘉儀（30歲），早前被裁定於去年10月6日，在銅鑼灣軒尼詩道555號崇光百貨外，無合法權限或解釋，妨礙其他道路使用者，令公共交通受阻礙罪成。男被告另被控普通襲擊罪則罪名不成立。

裁判官判刑時表示，本案性質有別於一般同類案件，兩被告在周五晚上的香港鬧市，因上不到巴士而阻礙巴士前進，任何合理人士都明知這會對公眾造成影響。
裁判官續指，案發時男被告率先衝出馬路，其後更拍打巴士車身和指罵司機，行為涉及暴力；至於女被告，裁判官指她稍後才加入阻礙交通行列，考慮到女被告沒有案底和及其背景，判女被告感化令，官並叮囑她須依從感化官指示，接受精神及心理治療、參加社區活動和群組等。

男被告代表律師今進一步求情時，形容男被告的社會服務令報告及感化令報告評價均正面，又引述報告形容男被告態度真誠、合作。男被告亦承認曾阻礙別人，希望向受影響的人致歉。

【案件編號：ESCC101/18】

記者鄭語霆

熱狗勇武擋巴士